哈爾濱禁止市民焚燒金銀衣紙 即日起嚴查冥紙生產銷售 一經發現即沒收

08月15日(三) 20:06

踏入農曆七月，不少人都會按照中國民間習俗燒冥鏹祭祀先人。繼安徽省銅陵市上周公布禁止市民焚燒金銀衣紙後，黑龍江哈爾濱政府下令即日起嚴查冥紙冥幣生產銷售，以醫院 、市場、殯儀館附近為重點檢查地區。

哈爾濱市市場監管局表示，今次行動會依法查處及取締生產、加工及銷售冥紙冥幣、紙紮公仔等「迷信殯葬用品企業」，一經發現將全數沒收。同時將展開面向生產銷售企業的宣傳教育活動，向有關企業宣傳國家及省、市有關禁止生產銷售冥紙冥幣等「封建祭祀用品」的法律法規，提升相關生產銷售企業的守法經營意識。

當局將重點加大對各種批發市場、醫院、殯儀館、火葬場附近等重點區域的督導檢查力度，對嚴重違法生產銷售冥紙冥幣行為，直接立案嚴厲查處。

環保大國

香港嘅part time 乖孫服務係咪可以推廣上支那？

破四舊，
立四新

G持
環保撚要搞就搞金銀衣紙搞廢老

唔好搞鳩冷氣ok!?

電子拜山

無咗燒衣紙呢個習俗，你啲低質環保再造紙真係搵鬼要，到時紙皮都無人收